---
aid: 9025
zid: 546553
title: "赵公公干脆直接拉下脸皮直接发动残酷的资本主义镇压来个大逆转得了"
author: 獭兔
date: 2014-06-14 19:24:07+07:00
lastmod: 2014-06-21 20:39:00+07:00
---

獭兔 于 2014-6-14 19:24:07 发表了：

如果赵公公现在开始发动人员护庄护厂摆出你死我活的气势来阻喝心怀不轨的流民，然后再走好宣传口说明自己收容流民开设粥厂是多么深明大义争夺道义制高点，最后配合临高元老们的后方援助逆推完全没问题。只不过这么一拉就坐实了好圆赵公公是个吃人不吐骨头的铁面怪兽了。

要说赵公公一边挂着恩义不肯彻底放下吃相另一边又把事件浪费在无所谓的情义策反反间上硬是手里拿着一副好牌打不出去，这样的人真没法说了。目前赵公公手里还有大把的底牌，破釜沉舟打出去一杆流民扛不住的，结果这厮还没干仗先想着跑路保命真心是性格决定命运没救了。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 21:11:31 发表了：

不过估计这回吹牛是准备让 500 废实实在在的吃瘪一回了，目测引公公必需进相公堂子

---

孤独的骆驼 于 2014-6-14 21:17:57 发表了：

看最近的情节，实际上不算特侦队，引公公手里有着数万被他拯救安抚的流民，数千以纪律相约束的早期工人，他到底怕什么？

---

獭兔 于 2014-6-14 21:21:00 发表了：

> 孤独的骆驼 发表于 2014-6-14 21:17
>
> 看最近的情节，实际上不算特侦队，引公公手里有着数万被他拯救安抚的流民，数千以纪律相约束的早期工人，他 ...

只能说赵公公性格有缺陷，不然的话问题不会搞到这种地步了。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 21:23:57 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-14 21:21
>
> 只能说赵公公性格有缺陷，不然的话问题不会搞到这种地步了。

所以说这回吃瘪是妥妥的了······················这都害怕

---

isdily 于 2014-6-14 21:26:18 发表了：

杭州站换马吧，手头数万难民，奴仆都有 2000，而对方根本不可能拉出数万人来搞围攻，这种状态下居然要放弃慈善堂，这种人当江南地区一把手绝对不合适。

要不是郭东主要留在广州经营，都不如拉郭东主北上了。常师德不知道能不能扛这个担子，常凯申虽然喜欢玩地图开疆但明显也不合适，莫非让家禽之友上？

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 21:30:45 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 21:26
>
> 杭州站换马吧，手头数万难民，奴仆都有 2000，而对方根本不可能拉出数万人来搞围攻，这种状态下居然要放弃慈 ...

那谁，让单良去好了，这货不是喜欢瞎掰么？让他去杭州自个玩去

---

isdily 于 2014-6-14 21:48:16 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-14 21:30
>
> 那谁，让单良去好了，这货不是喜欢瞎掰么？让他去杭州自个玩去

单良没有独当一面的经验，在红区放他上风险太大。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 21:52:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 21:48
>
> 单良没有独当一面的经验，在红区放他上风险太大。

我的意思就是整整他，一天别窜上跳下的瞎掰了，也好让元老院里面意见统一

---

isdily 于 2014-6-14 22:05:07 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-14 21:52
>
> 我的意思就是整整他，一天别窜上跳下的瞎掰了，也好让元老院里面意见统一

我估计单良不会主动提出的，那么不好把他强制送走。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 22:06:54 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 22:05
>
> 我估计单良不会主动提出的，那么不好把他强制送走。

串联一群被他整过的人来个霸王硬上弓好了，就看他出出丑也好

---

isdily 于 2014-6-14 22:11:39 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-14 22:06
>
> 串联一群被他整过的人来个霸王硬上弓好了，就看他出出丑也好

这么剧烈的元老院内斗是要禁止的。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 22:13:46 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 22:11
>
> 这么剧烈的元老院内斗是要禁止的。

估计这一回引公公是要被墙倒众人推了，所以再来点更劲爆的·······················

---

冰璃 于 2014-6-14 22:15:47 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 21:26
>
> 杭州站换马吧，手头数万难民，奴仆都有 2000，而对方根本不可能拉出数万人来搞围攻，这种状态下居然要放弃慈 ...

墙裂要求 P 姬北上指导江南地区工作

引公公还是赶紧回临高检查
菊花
健康

---

isdily 于 2014-6-14 22:21:28 发表了：

> 冰璃 发表于 2014-6-14 22:15
>
> 墙裂要求 P 姬北上指导江南地区工作
>
> 引公公还是赶紧回临高检查菊花健康

P 姬也是不能轻动的主吧？

---

samoy 于 2014-6-14 22:26:45 发表了：

问题是派去搞好圆的人马都被搞死了，估计锦衣卫有介入此事，说不定崇祯要出场了？特侦队大战飞鱼服？

---

獭兔 于 2014-6-14 22:37:57 发表了：

> samoy 发表于 2014-6-14 22:26
>
> 问题是派去搞好圆的人马都被搞死了，估计锦衣卫有介入此事，说不定崇祯要出场了？特侦队大战飞鱼服？

崇祯现在顾不上杭州吧

---

isdily 于 2014-6-14 22:53:42 发表了：

崇祯哪可能亲自管赵引弓的事。

留在南京的皇亲国戚挑事还有点可能。

---

孤独的骆驼 于 2014-6-14 22:54:28 发表了：

> samoy 发表于 2014-6-14 22:26
>
> 问题是派去搞好圆的人马都被搞死了，估计锦衣卫有介入此事，说不定崇祯要出场了？特侦队大战飞鱼服？

不用直接撕破脸，大不了闹民变呗~看谁先倒霉！反正明末江南闹民变是有传统的~~~

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-6-14 23:07:00 发表了：

引公公本来就不是准备搞军事斗争的，这次是朝廷上有人要搞他，计划外的危险。

---

獭兔 于 2014-6-14 23:11:17 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-6-14 23:07
>
> 引公公本来就不是准备搞军事斗争的，这次是朝廷上有人要搞他，计划外的危险。

护庄护厂怎么看都是赵公公有理的，像他这么大家业养上几百随时可以武装起来的家丁不是啥过分的事。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-6-14 23:15:07 发表了：

> 獭兔 发表于 2014-6-14 23:11
>
> 护庄护厂怎么看都是赵公公有理的，像他这么大家业养上几百随时可以武装起来的家丁不是啥过分的事。

杭州站和广州站这样的情报-贸易站不比妃姆岛，并没有专业的军事人员，镖师们和政保训练几个家丁搞搞治安还凑合，对抗小规模暴乱似乎不在计划内。

---

獭兔 于 2014-6-14 23:17:01 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-6-14 23:15
>
> 杭州站和广州站这样的情报-贸易站不比妃姆岛，并没有专业的军事人员，镖师们和政保训练几个家丁搞搞治安 ...

但是不管怎么以赵公公的条件自保是有余的，就算会遭受损失也不至于会发展到光着屁股被人撵跑了。

---

lvtom 于 2014-6-14 23:22:51 发表了：

真是姓赵的，跟钦宗、徽宗、高宗一脉相承

---

九发枪神埃蒙斯 于 2014-6-15 00:53:57 发表了：

你们都没看出来这几章吹牛者作死得厉害亚？这几章吹牛者分明是在影射赵公公只重视经济建设不重视组织建设，坐拥上万无产者却基层组织涣散，未能察觉领导干部被敌对势力渗透策反，妥妥的缓则啊！待我向有关部门举报，把这书给禁了……

---

worm8949 于 2014-6-15 00:57:48 发表了：

> 九发枪神埃蒙斯 发表于 2014-6-15 00:53
>
> 你们都没看出来这几章吹牛者作死得厉害亚？这几章吹牛者分明是在影射赵公公只重视经济建设不重视组织建设， ...

而且还敢骂姓赵的混蛋，这特么妥妥的反贼

---

獭兔 于 2014-6-15 08:22:37 发表了：

> 九发枪神埃蒙斯 发表于 2014-6-15 00:53
>
> 你们都没看出来这几章吹牛者作死得厉害亚？这几章吹牛者分明是在影射赵公公只重视经济建设不重视组织建设， ...

这是在暗示自古以来姓赵的都是一个德行？

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

孤独的骆驼 于 2014-6-15 10:09:12 发表了：

还有一个问题，杭州站引公公是怎么让自己一个人独霸的？从后果看，是标准的害人害己，这点没人质询么？

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-15 15:14:59 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-15 08:58
>
> 拉倒吧，单良根本不知道怎么当个反对派，女仆革命之后经历过那么多破事，也没见他在元老院里喷过一次，发 ...

那我就放心了

---

de9000 于 2014-6-15 16:58:23 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-15 08:58
>
> 拉倒吧，单良根本不知道怎么当个反对派，女仆革命之后经历过那么多破事，也没见他在元老院里喷过一次，发 ...

嗯，还是你看得透，单良早说过他会有透明天花板的

---

xuzhilin 于 2014-6-15 17:38:25 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-14 21:26
>
> 杭州站换马吧，手头数万难民，奴仆都有 2000，而对方根本不可能拉出数万人来搞围攻，这种状态下居然要放弃慈 ...

家禽之友（即将？）升任陆军参谋总长，不可能外任了

---

大海航行靠三宝 于 2014-6-15 18:21:06 发表了：

家禽之友是谁

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-15 19:03:47 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2014-6-15 18:21
>
> 家禽之友是谁

席卷亚洲解放兔

---

冰璃 于 2014-6-15 19:05:53 发表了：

_本帖最后由 冰璃 于 2014-6-15 19:07 编辑_

> 大海航行靠三宝 发表于 2014-6-15 18:21
>
> 家禽之友是谁

据说是当初吴南海农场鸭子失踪案的第一犯罪嫌疑人。解放军席卷鸡鸭

---

xiaoweisan 于 2014-6-16 00:29:44 发表了：

> 冰璃 发表于 2014-6-15 19:05
>
> 据说是当初吴南海农场鸭子失踪案的第一犯罪嫌疑人。解放军席卷鸡鸭

岂止鸡鸭，貌似还偷过尼克的鸽子（虽然没写明是谁，但我认为说的就是席亚洲）……

---

pwatx1 于 2014-6-18 22:02:39 发表了：

> samoy 发表于 2014-6-14 22:26
>
> 问题是派去搞好圆的人马都被搞死了，估计锦衣卫有介入此事，说不定崇祯要出场了？特侦队大战飞鱼服？

没被搞死，只是找不到好圆而已。

其实压根就不用理这些阴毛诡计，直接赤裸裸的碾压过去好了。

说得难听点，引公公手里面的资本直接造反都够了，打下整个江南不够但是推平几个州县还是轻松自如的。明末江南的军事实力地球人都知道的，当年几个倭寇都能来去自如，何况引公公这么多人在手。

只能说废柴就是废柴，他怕个屁啊，就算折腾的大点，稍微带偏了元老院的战略方向，也算不上多大的罪过。

---

snb 于 2014-6-20 15:02:41 发表了：

> pwatx1 发表于 2014-6-18 22:02
>
> 没被搞死，只是找不到好圆而已。
>
> 其实压根就不用理这些阴毛诡计，直接赤裸裸的碾压过去好了。
>
> 说得难听 ...

强烈呼唤小郭北上收拾残局，话说他在广州这么久也该动一动了

---

月影松寒 于 2014-6-20 16:10:38 发表了：

赵公公走上层路线的，从来没想过团结下面的人

不然也不会衰成这样

---

fields 于 2014-6-20 16:36:57 发表了：

那些工人难民到底算谁的力量还要两说呢。

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-20 17:41:56 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-15 08:58
>
> 拉倒吧，单良根本不知道怎么当个反对派，女仆革命之后经历过那么多破事，也没见他在元老院里喷过一次，发 ...

单良发动过很多次的吧

和大明军打完仗他就发动弹劾总指挥赫敏

可是被否决了

---

pwatx1 于 2014-6-20 21:50:49 发表了：

> fields 发表于 2014-6-20 16:36
>
> 那些工人难民到底算谁的力量还要两说呢。

真的要收买和煽动，赵公公的资源还是非常充足的，只是作者开了脑残光环，把赵公公变成只会跳脚和玩间谍游戏的废柴了。

---

以一敌七 于 2014-6-21 16:14:17 发表了：

吾知绍之为人，志大而智小，色厉而胆薄，忌克而威少，兵多而化分不明，将骄而政令不一。

---

isdily 于 2014-6-21 20:38:08 发表了：

> pwatx1 发表于 2014-6-18 22:02
>
> 没被搞死，只是找不到好圆而已。
>
> 其实压根就不用理这些阴毛诡计，直接赤裸裸的碾压过去好了。
>
> 说得难听 ...

倭寇时代毕竟太遥远了，拿胡宗宪时代的倭寇横行来说事不好。

但是刘香是实打实去侵扰台州了，台州只能固守城池；以慈善汤数万人看，即便青壮年只有 3 分之一，那么 5000 以上训练好的民壮再配合特侦队，即便攻不下城池，把周边打下来一点问题都没有。

好像是 1637 年吧，有一支几千人的农民军就是横穿了安徽（当时属于南直隶），一路杀进凤阳把大明的中都烧了，南京等城市根本没有拿的出手的部队去邀战，只能坚守不出。

---

isdily 于 2014-6-21 20:39:27 发表了：

正如楼上说的，赵引弓忽视了组织建设，结果就是空有这么多难民，居然成了累赘而不是助力，这可真是悲惨。

---
